股息問題

Sorry for 小學雞問題

以固定派息嘅藍籌計, 係咪一般息率都大概固定? 即係如果股價升咗好多, 派息(銀碼)都會多好多?

還是其實都係派咁多, 於是息率會跌?

小弟股歷好短, 唔知世界

Thx for advice!

唔會關股價事

其實你開個派息紀錄就自己解決左自己個問題

學下自我解決問題啦

每年派一蚊就一蚊，通常都係派一蚊，除非做錯事要氹班股東先派特别息

今日股價20蚊，每手入場2萬
每年收息1千
他朝股價60蚊，每手入場6萬
每年收息都係1千

計你持股數量 所以升跌都一樣派咁多

Thanks

之前睇到篇文章講一個實驗, 每次收到息就用嚟買番果隻股票, 於是滾存股數愈來愈多

不過如果股價 $20 同 $60 都係派 $1000, 即係如果隨住股價升, 股息可買嘅股票數量其實愈來愈少 (唔計每手限制)

雖然都係唔太識自己解決問題但都算有自己睇下野咁我認真答答你

派息基本上可以話係分紅

正常黎講公司有錢賺先會有錢派

而派幾多就間間公司既派息政策唔同

有樣野叫派息比率 有D公司會有固定既派息比率政策

假設派息比率係50% 咁佢賺一蚊就會派5毫 賺兩蚊就派一蚊

有D公司就會年年都派一樣amount既股息 賺多又係5毫賺少又係5毫

如果佢手上cash夠多有時個年無錢賺都會照派

你想知就要自己睇番派息record

Thank you very much!

上 Aastocks 睇, 自己持有果幾隻派息比率都浮動, 不過 6823 竟然派過 104%, 105%... 豈不是派突?

2800 派息比率好穩定, 係 0%! 但佢有派息喎, 可能處理唔同吧

6823信托黎

賺幾多派幾多

2800係指數基金

佢派幾多都係睇番佢個籃成份股派幾多

所以唔會有派息比率

所有問題靠google都搵到
你自己觀察下好唔好

抱歉，小弟只懂甜故不精港股

大家眼中常識小弟視為知識

原來係咁， thank you very much